投資者沽貨海堤灣畔劈18% 下一步「清埋奧運站」

美聯物業吳惠斌表示，近日業主知道市場動盪比較大，所以都接受大幅還價及接受現實，東涌單日錄三宗劈價成交。當中一名曾持「重貨」投資者，更以低價連沽兩伙，包括海堤灣畔及藍天海岸單位。

其中海堤灣畔1座高層F室，屬優質兩房，實用面積521方呎，享海景，昨天下午3時放盤，叫價650萬元，已比今年中高位約800萬元低百多萬元，該投資者出貨決心大，即晚再劈50萬元，僅以600萬元沽出，呎價11,516元，低市價約18%。撇除凶宅同層，樓價為屋苑自2017年12月後的21個月新低。吳透露，「佢7月尾都沽咗間3座高層F室(同屋苑)，都700萬，遲一個月多啲，跌足1球」。代理亦指，當時700萬已叫震撼，「但冇諗過今次更震撼」。今次沽出的1座單位，雖然比3座單位細20方呎，但1座位處單邊，景觀更開揚，若早三個月放盤，成交價相信要800萬元以上。該單位現時銀行估值712萬元。單位2015年以540萬元買入，4年升值11%。

該投資者持有的藍天海岸5座極高層H室，實用面積490方呎，兩房間隔，昨同步放盤，叫價650萬元已低市價一成，放盤兩小時亦以620萬元成交，呎價12,653元，成交價創屋苑本年新低。單位屬最高質貨卻平價易手。
吳續稱，自7月底以來，該投資者已盡沽東涌三個物業，並表明「東涌清晒貨，遲啲清埋大角嘴奧運站物業」。

東涌昨單日連錄三宗劈，另一宗為東堤灣畔6座低層A室，實用面積772方呎，套3房間隔，原以900萬元連租約放盤，至近日租客遷出單位後，昨將鎖匙交予地產代理，即日以825萬元成交，呎價10,687元創屋苑20個月新低，重返1萬元水平。

愛炫美辣招貨僅賺13萬
消息指，荃灣海之戀2期愛炫美2B座高層B室，實用面積518方呎，兩房間隔，業主包「SSD」下以1,080萬元沽出，呎價20,849元。賣方2017年7月以914萬元入市，扣除樓價10%「SSD」、釐印費及佣金後，賬面微利約13萬元。

荃灣荃景花園2房599萬沽 2周跌12%
美聯物業鍾家豪表示，荃灣荃景花園11座高層C室，實用431方呎，業主7月初放盤開價610萬元，成交價599萬元，呎價13,898元。上月尾，屋苑10座高層C室，同一景觀及面積，成交價683萬元，相差2星期，跌12%。不過今個單位業主早於1993年以170萬元買入單位，持貨26年，賬面賺429萬元或2.5倍。

旺角麥花臣匯1房835萬沽 5年僅升5.6%
香港置業陸文傑表示，旺角麥花臣匯1B座高層G室，實用380方呎，1房間隔，望市景，以850萬元放盤約數月後，業主最後減價15萬元，以835萬元成交，實用呎價約21,974元。原業主2014年9月以約790.5萬元購入上述單位，是次轉售賬面賺約44.5萬元，物業升值約5.6%。

燒到大型屋苑

振奮人心，終於都見效
幾任政府都做唔到既野，香港人幾個月就完成，事實證明D高官係呃飯食
只要夠團結，香港人冇野做唔到

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

睇個勢真係唔樂觀

樓市係時候降溫，早幾年根本升到唔合理。

乜真係600買到高層海景500幾尺半新樓近港鐵咩
係都唔到我地買

仲有人買新樓600萬一房

原來又係兇宅隔離，報紙佬又輕描淡寫

我唔貪心
去返2012年個樓價就ok

賺到肚滿腸肥就幾隻字仔輕輕帶過
跌少少就講到世界末日

諗起黃子華
縮水樓無咗幾呎好似世界末日

佢嘅意思係唔計之前同層凶宅特別低嘅價錢...
都仲係創新低喎

咁即係都係兇宅同層囉

你哋無做錯到

ccl 跌果1點幾%就世界末日
層樓比而家賣平左又話世界末日
明明對比原業主買入時賺左又唔出聲
賺少左都要講到世界末日

係咁既話去跳樓啦

屌9依個失敗的政府

去返2012個價係下跌一半啦！

仲未聽到深井劈價